# Main Page/ru
## Введение

Это интернет версия документации о [FreeCAD](http://www.freecadweb.org/?lang=ru). Существует несколько способов изучения данной документации: путём изучения центров поддержки пользователя, следуя руководству или используя пункт меню справки (Help) в FreeCAD . Это пока еще незавершенная работа, написанная сообществом пользователей и разработчиков FreeCAD. Если вы обнаружили неверную или отсутствующую информацию, пожалуйста [сделайте FreeCAD лучше](Special:MyLanguage/help_FreeCAD/ru.md)!



## Центры (хабы) 

<img alt="" src=images/Crystal_Clear_app_display.png  style="width:64px;"> [Центр пользователей](User_hub/ru.md): Эта страница содержит документацию, полезную для пользователей FreeCAD в целом: список всех верстаков, подробные инструкции по установке и использованию FreeCAD, учебные пособия и всё необходимое для начала работы. 
 <img alt="" src=images/Crystal_Clear_app_terminal.png  style="width:64px;"> [Центр опытных пользователей](Power_users_hub/ru.md): На этой странице собрана документация для опытных пользователей и людей, заинтересованных в написании скриптов на Python. Вы также найдете там репозиторий макросов, инструкции по их установке и использованию, а также дополнительную информацию о настройке FreeCAD в соответствии с вашими конкретными потребностями. 
 <img alt="" src=images/Crystal_Clear_app_tutorials.png  style="width:64px;"> [Центр разработчиков](Developer_hub/ru.md): Этот раздел содержит материалы для разработчиков: Как самостоятельно скомпилировать FreeCAD, какую структуру имеет исходный код FreeCAD, как ориентироваться в исходном коде, как разрабатывать новые верстаки и встраивать FreeCAD в собственное приложение. 




## Руководство

<img alt="Crystal_Clear_manual.png" src=images/Crystal_Clear_manual.png  style="width:64px;"> [Руководство по FreeCAD](Manual:Introduction/ru.md) это еще один, способ представления информации, содержащейся в этой вики, но более упорядоченный. Руководство разработанно таким способом, чтобы вы читали его, как книгу, и непринужденно знакомились со множеством других страниц из вышеуказанных уголков. Также доступна [версия в формате ebook](https://www.gitbook.com/book/yorikvanhavre/a-freecad-manual/details) и [несколько переводов в формате pdf](https://www.freecadweb.org/manual/).







## Оглавление

В следующем списке оглавлений перечислены все статьи этой вики, которые составляют основу оффлайн документации, поставляемой с приложением FreeCAD. Они доступны на нескольких языках:

++++
| -   ![](images/Flag-en.jpg ) [Table of contents](Online_Help_Toc.md)       | -   ![](images/Flag-fr.jpg ) [Table des matières](Online_Help_Toc/fr.md) | -   ![](images/Flag-pt.jpg ) [Tabela de conteúdos](Online_Help_Toc/pt.md) pt |
| -   ![](images/Flag-bg.jpg ) [Съдържание](Online_Help_Toc/bg.md)           | -   ![](images/Flag-hr.jpg ) [Sadržaj](Online_Help_Toc/hr.md)            | -   ![](images/Flag-pt-br.jpg ) [Índice](Online_Help_Toc/pt-br.md) pt-br  |
| -   ![](images/Flag-cn.jpg‎ ) [目錄](Online_Help_Toc/zh.md) zh              | -   ![](images/Flag-id.jpg ) [Daftar isi](Online_Help_Toc/id.md)         | -   ![](images/Flag-ro.jpg ) [Cuprins](Online_Help_Toc/ro.md)                |
| -   ![](images/Flag-cn.jpg ) [目录](Online_Help_Toc/zh-cn.md) zh-cn        | -   ![](images/Flag-it.jpg ) [Sommario](Online_Help_Toc/it.md)           | -   ![](images/Flag-ru.jpg ) [Содержание](Online_Help_Toc/ru.md)             |
| -   ![](images/Flag-cn.jpg‎ ) [目錄](Online_Help_Toc/zh-tw.md) zh-tw        | -   ![](images/Flag-jp.jpg ) [目次](Online_Help_Toc/ja.md) ja            | -   ![](images/Flag-sv.jpg ) [Innehallsforteckning](Online_Help_Toc/sv.md)   |
| -   ![](images/Flag-cs.jpg ) [Obsah](Online_Help_Toc/cs.md)                | -   ![](images/Flag-ko.jpg ) [온라인 도움말](Online_Help_Toc/ko.md)      | -   ![](images/Flag-tr.jpg ) [İçindekiler](Online_Help_Toc/tr.md)            |
| -   ![](images/Flag-de.jpg ) [Inhaltsverzeichnis](Online_Help_Toc/de.md)   | -   ![](images/Flag-pl.jpg ) [Spis Treści](Online_Help_Toc/pl.md)        | -   ![](images/Flag-uk.jpg ) [Вміст](Online_Help_Toc/uk.md)                  |
| -   ![](images/Flag-es.jpg ) [Índice de contenidos](Online_Help_Toc/es.md) |                                                                                        |                                                                                            |
++++



## Принять участие 



### Как принять участие 

В проекте FreeCAD есть чем заняться, если вы заинтересованы в том, чтобы помочь нам. Конечно, есть задачи программирования для программистов на C++ или Python, но есть также много вещей, которые вы можете сделать, даже если вы не умеете кодировать, например:

-   писать документацию и [редактировать вики](WikiPages/ru.md)
-   помогать новичкам
-   переводить приложение или документацию
-   помогать создавать установщики последних версий для вашей любимой операционной системы
-   просто помогать другим людям узнавать о FreeCAD

Страница [Помоги FreeCAD](help_FreeCAD/ru.md) описывает это более детально. Начиная с 2016 года, FreeCAD так же участвует в [Google Summer of Code](Google_Summer_of_Code.md). Ещё один возможный путь помочь и внести вклад в проект FreeCAD это страница [Центр участников](Contributors_hub.md)



### Исходный код 

FreeCAD может быть собран на всех платформах с помощью [CMake](https://cmake.org/). Исходный код распространяется по лицензии [LGPL](https://ru.wikipedia.org/wiki/GNU_Lesser_General_Public_License) и расположен на [GitHub](https://github.com/FreeCAD/FreeCAD), зеркала на [GitLab](https://gitlab.com/freecad/FreeCAD) и [CodeBerg](https://codeberg.org/FreeCAD/FreeCAD). Имеются инструкции по сборке для [Windows](Compile_on_Windows/ru.md), [Linux](Compile_on_Linux/ru.md) и [MacOS](Compile_on_MacOS/ru.md). Документация на исходный код, сгенерированная при помощи [Doxygen](Doxygen/ru.md), и [документированная на wiki](Source_documentation/ru.md) [располагается здесь](http://www.freecadweb.org/api/).



### О разработке 

Посмотрите страницы [Планы разработки](Development_roadmap/ru.md), чтобы быть в курсе о том что планируется. [Список изменений](http://www.freecadweb.org/tracker/changelog_page.php) и [Планы](http://www.freecadweb.org/tracker/roadmap_page.php) на [трекере FreeCAD](http://www.freecadweb.org/tracker), показывающему продвижение к следующему релизу, или [Статистику проекта](http://www.ohloh.net/p/freecad) для получения подробной информации о коде FreeCAD. Всё общение по ходу разработки идёт на [форуме](http://forum.freecadweb.org), так что обязательно посетите его, если хотите присоединиться.



---
![](images/Right_arrow.png) [documentation index](../README.md) > [Documentation](Category_Documentation.md) > Main Page/ru
